高通：無我既技術就無iPhone

懶人包
1.
高通收專利授權方式
所有3G/UMTS/4G/LTE標準smart phone，按售價收番授權費，
唔會理果樣產品有無用高通晶片。

2.
上年十二月南韓罰左高通8.54億美金

3.
FTC起訴高通，正式調查高通反壟斷訴訟

4.
Apple一月告高通話佢唔符合公平原則。希望高通可以降授權費用，並賠償 Apple 10 億美元的損失。

5.
Apple四月開始連同台灣代工廠唔交專利授權俾高通

6.
高通同月即告Apple

7.
5月12日Intel／三星表態支持FTC告高通

8.
17日高通告四間同APPLE合格既台灣代工廠

仲想知點解高通可以出埋D垃圾同人競爭？

Apple一季交俾高通專利授權10億美金。

每一部iPhone/iPad都要俾40美金；加埋等如高通三分一收入

大陸廠就每部收整體3.5-5%（而家係65%再3.5-5%）

計埋其他android大廠

晶片收入其實唔高

權利霸權 垃圾高通

同 oracle一撚樣

廢西公司

LG啲boot loop 整返好未

啫係無左Apple，高通執撚緊囉 成1/3收入係執人口水尾